【奧斯卡前哨戰】2018威尼斯影展暨多倫多影展綜合討論區

威尼斯啱啱公佈咗主競賽入圍名單

1. First Man (開幕片)
導演: Damien Chazelle
主演: Ryan Gosling, Claire Foy

2. The Mountain
導演: Rick Alverson
主演: Tye Sheridan

3. Doubles vies
導演: Olivier Assayas
主演: Juliette Binoche

4. The Sisters Brothers
導演: Jacques Audiard
主演: Joaquin Phoenix, Jake Gyllenhaal, John C. Reilly

5. The Ballad of Buster Scruggs
導演: Joel Coen, Ethan Coen
主演: James Franco, Zoe Kazan, Liam Neeson

6. Vox Lux
導演: Brady Corbet
主演: Natalie Portman, Jude Law, Jennifer Jason Leigh, Stacy Martin

7. Roma
導演: Alfonso Cuarón
主演: Marina de Tavira

8. 22 July
導演: Paul Greengrass
主演: Anders Danielsen Lie, Jon Øigarden

9. Suspiria
導演: Luca Guadagnino
主演: Dakota Johnson, Tilda Swinton, Chloë Grace Moretz

10. Werk Ohne Autor
導演: Florian Henckel von Donnersmarck
主演: Tom Schilling, Sebastian Koch, Paula Beer

11. The Nightingale
導演: Jennifer Kent
主演: Aisling Franciosi, Sam Claflin

12. The Favourite
導演: Yorgos Lanthimos
主演: Emma Stone, Rachel Weisz, Olivia Colman

13. Peterloo
導演: Mike Leigh
主演: Maxine Peake, Pearce Quigley

14. Capri-Revolution
導演: Mario Martone
主演: Jenna Thiam, Donatella Finocchiaro, Maximilian Dirr

15. What You Gonna Do When the World’s on Fire
導演: Roberto Minervini

16. Sunset
導演: László Nemes
主演: Juli Jakab, Vlad Ivanov

17. Frères ennemis
導演: David Oelhoffen
主演: Matthias Schoenaerts

18. Nuestro Tiempo
導演: Carlos Reygadas
主演: Carlos Reygadas

19. At Eternity’s Gate
導演: Julian Schnabel
主演: Willem Dafoe

20. Acusada
導演: Gonzalo Tobal
主演: Lali Espósito, Gael García Bernal

21. 斬
導演: 塚本晋也
主演: 池松壯亮、蒼井優

今年威尼斯評審團主席係去屆金獅獎得主Guillermo del Toro
其餘評審成員仍有待公佈，但消息指張艾嘉同Naomi Watts係其中之二

Fun fact
巧合地2015年康城影展三大獎 (i.e. Palme d'Or, Grand Prix, Jury Prize)得主Jacques Audiard, László Nemes, Yorgos Lanthimos都有入圍本屆威尼斯影展，更巧合嘅係當屆康城評審團主席高安兄弟亦加入戰團，而本屆威尼斯評審主席Guillermo del Toro亦係當屆康城影展評審之一

至於非競賽方面，重點電影有Bradley Cooper《A Star Is Born》、張藝謀《影》、蔡明亮《你的臉》等；地平線單元有萬瑪才旦《Jinpa》
其餘入選電影見：

Damien Chazelle又做開幕電影
對影好有興趣

不過Emma Stone去咗另一套戲

Suspiria
導演: Luca Guadagnino
主演: Dakota Johnson, Tilda Swinton, Chloë Grace Moretz

競賽？
一直以為係好廉價嘅翻拍恐怖片

暫時已有trailer嘅競賽片

First Man

The Sisters Brothers

Suspiria

Werk Ohne Autor

The Favourite

Peterloo

Acusada

Netflix 渣住果幾套戲都塞曬去威尼斯度
今年主競賽單元好似特別多美國片咁

主競賽
不過咁唔代表唔係好廉價嘅翻拍恐怖片...

咁唔排除好似上年麥迪文帶兩套戲去威尼斯掉架嘅又

Werk Ohne Autor
導演: Florian Henckel von Donnersmarck
主演: Tom Schilling, Sebastian Koch, Paula Beer
竊聽者導演終於有新戲

蔡明亮《你的臉》入選威尼斯影展 沙灘巧遇坂本龍一配樂

第75屆威尼斯影展於25日宣布參展影片名單，蔡明亮長片新作《你的臉》獲邀入選官方「非競賽單元」，他曾在2013年以《郊遊》奪下威尼斯評審團大獎，1994年以《愛情萬歲》奪下金獅獎，繼去年的VR電影《家在蘭若寺》之後，此次是第8度受邀於威尼斯進行世界首映，蔡明亮與演員李康生預計於影展中期飛往威尼斯。

蔡明亮談創作理念：「它不是紀錄片，也非劇情片，它就是一部電影。我花了兩個月的時間，在街頭尋找讓我有感覺的臉，有點眾裡尋他，最後每一個走進我鏡頭的臉，就是一個構圖、一個風景，值得細細的品味；當然依然有小康（李康生），二十幾年來，他的臉就是我的電影。」

本片更邀請日本音樂大師坂本龍一擔任電影配樂，蔡明亮表示：「我在年輕的時候就是坂本的粉絲，如果不是去年在威尼斯的沙灘上與他不期而遇，我想很可能我的電影一輩子都不可能有配樂，我跟他這次的合作像一場生命的冒險，既刺激又愉悅。」

蔡明亮目前正在西寧FIRST青年電影展訓練營擔任導師，已在當地停留超過10天，除靜態課程，更走出教室和10位學員一起勘景，他表示：「比我自己拍片還累，但一下子接觸十個不同的青年導演，也很有意思，偶爾就想起年少時自己，就想要對人好一點！」他也走訪西寧大街小巷，直讚當地老百姓：「出奇的好，大方溫和！」

另外，非競賽單元中另一部華語片《影》是由張藝謀執導、鄧超和孫儷夫妻檔合演，王家衛監製、萬瑪才旦執導的《撞死了一隻羊》則入圍地平線單元。

蔡明亮x坂本龍一
萬瑪才旦新作係王家衛監製

第75屆威尼斯電影節 揭曉官方競賽入圍名單，萬瑪才旦執導電影《 撞死了一隻羊》入圍 「地平線」競賽單元，該片由澤東電影 出品製作，王家衛擔任監製。

王家衛 表示：「非常喜歡萬瑪導演之前的作品，他的作品非常真誠，是一位非常重要的作者導演。我們應該更多去關注和支持。非常榮幸參與他的作品，也很高興《撞死了一隻羊》入圍本屆威尼斯國際電影節。」

萬瑪才旦談新片入圍：「很高興再次入圍威尼斯電影節，這是我的榮幸；也很高興跟澤東合作完成這部電影，跟澤東的合作讓這部電影更加完美。」

完整評審名單：
Guillermo del Toro (主席)
張艾嘉
Trine Dyrholm
Nicole Garcia
Paolo Genovese
Malgorzata Szumowska
Taika Waititi
Christoph Waltz
Naomi Watts

啱先發現呢個po 原來咁快有人開左

Roma前導預告

最尾有飛機飛過，水上見到倒影嗰下

點解唔見攝影機

張艾嘉

Linde stressed that it’s “very important for us that the film be seen in theaters,” noting Cuarón shot the movie on 65mm using a “really pristine, almost never-before-seen black and white.” The film’s sound design is also instrumental to the experience, as it was constructed using state-of-the-art Dolby Atmos technology. While all of these production elements make for a unique theatrical experience, Cuarón and Linde said seeing “Roma” on the big screen is just as important as ensuring people all over the world simply have the chance to see “Roma,” period.

希望電影節做嘢，令香港觀眾有機會喺戲院欣賞Roma

無知一問 放65mm係咪得imax院先做到？

內文有講套戲係用Arri Alexa 65，唔係拍菲林，所以去戲院放都係DCP嚟

希望可以入戲院睇

睇新聞稿，斬好似偏向普通幕末時代劇
唔知塚本出番黎功力有冇更上一層樓，定還是比面亞洲戲入黎陪下跑

呢兩套疑似會喺tiff首映

Dolan announced in his Instagram

入圍多倫多影展嘅Barry Jenkins新作《If Beale Street Could Talk》trailer

塚本晉也向來係威尼斯寵兒
順帶一提，塚本舊作《暴戾芭蕾》下個月有一場放映

Jessica Chastain戲份被剪哂

搞咁耐先上到，仲要咁樣大剪，
又去唔到有competition電影節，
伏味濃

超期待
James Baldwin原著超正

Nick Hamm新戲《Driven》做閉幕電影

嚟多兩套威尼斯競賽片trailer

《斬、》

《Sunset》

Suspiria

感覺似荒木經惟crossover翩娜包殊

高登先：

一年一度的 #多倫多國際電影節 即將於9月6日開鑼，Golden Scene 將會把當中六部參展電影帶到香港，敬請大家拭目以待！

六套入圍作品：
《3 Faces 》《伊朗三面戲劇人生》
《Everybody Knows》《人盡皆知》
《The Kindergarten Teacher》《幼稚園老師》
《Border》《邊境奇聞》
《The Sisters Brothers》
《The Death and Life of John F. Donovan》

*《邊境奇聞》依家仲可以係 #夏日國際電影節先睹為快！
🎟08月18日 (六) 22:00 The Grand 戲院
🎟08月22日 (三) 19:30 The Grand 戲院
詳情：

TIFF #TorontoInternationalFilmFestival | #3Faces #伊朗三面戲劇人生 | #EverybodyKnows #人盡皆知 | #TheKindergartenTeacher #幼稚園老師 | #Border #邊境奇聞 | #TheSistersBrothers | #TheDeathandLifeofJohnFDonovan

高登先居然搶到Xavier Dolan

萬瑪才旦《撞死了一隻羊》片段

好波 有The Kindergarten Teacher
仲有the sisters brothers，可以入戲院睇
唔知前者會唔會係sundance hk上左先

Tiff
開幕電影：outlaw king, david mackenzie
閉幕電影：jeremiah terminator leroy, justin kelly

《Roma》新trailer

印度版Kickass咁樣

《The Favourite》海報

Suspiria - Official Trailer | Amazon Studios

‘The Mountain’ Photos and Poster Introduce Us to Jeff Goldblum’s Lobotomist in Rick Alverson’s Venice-Bound Drama (Exclusive)

呢套好似幾有趣

‘Little Women’: Emma Watson to Replace Emma Stone, Who Will Be Campaigning for ‘The Favourite’

Meet the new Emma, different from the old Emma: Emma Watson is taking over for Emma Stone in Greta Gerwig’s “Little Women” remake, which is set to go into production next month. Variety broke the news, noting that Stone can no longer join the project because she’ll be promoting Yorgos Lanthimos’ “The Favourite,” which IndieWire’s Anne Thompson recently declared an early Oscar frontrunner.

如果Emma Watson贏到奧斯卡，蘋果記者又可以做嘢

今日開幕

奧遜威爾斯遺作《The Other Side of the Wind》預告

Taika Waititi

Carlos Reygadas合家粉墨登場作《Our Time》預告

《Vox Lux》teaser

Netflix...叫做好過無

《What You Gonna Do When The World's On Fire?》

《Capri-Revolution》

《Close Enemies》(Frères ennemis)

《登月第一人》(First Man) 全新預告，感覺比之前嗰條好

一如所料首批評論一致讚好

今年嘅片頭，驟眼望落全部都係歷屆威尼斯參展電影，大家認到幾多套？
（個人鍾意上年個片頭多啲 ）

Roma都多人吹奏

意大利本地媒體及公眾評分

Suspiria好評如潮

A star is born播播下戲院被雷劈 停播左廿分鐘

老豆都無飛

之前話塔倫天奴睇到喊

The favourite好多人吹奏

毀譽參半呀
有人話係2018嘅Mother!

睇trailer 已覺得評價會兩極

mindfuck啱我口味

尋日《你的臉》記者會，蔡明亮話嚟緊會拍一套好奇怪嘅電影，同威尼斯總監講出年佢想競賽
蔡導宣布唔拍「劇情片」之後，好似重活躍咗

評價兩極 聽聞好暴力

《撞死了一隻羊》有正式預告

Roma咁勁

《At Eternity's Gate》兩段片段

好鍾意第2段利用運鏡以及內外景設計去呈現梵高心理狀態

《The Favourite》正式預告

《22 July》預告

另一款

條友啲海報設計真係好掂

預告
暫時最期待呢套

有報導指有人喺《The Nightingale》(今屆唯一女性執導競賽片) 媒體場中大叫「臭雞」

衰咩 有牙齒印

Btw 佢套Babadook好睇

Nustero Tiempo咁低...

無星即係無睇?

Carlos Reygadas嘅戲預咗唔會係universal acclaim，有一個5星算係咁

可能因為唔係親生仔

啲評分其實同個電影節本身無關係
Reygadas就算喺康城評分都唔高 (Post Tenebras Lux得2分)

應該係

而家網上瘋傳呢個來歷不明嘅阿伯演員Lutz Ebersdof係Tilda Swinton化身

德文Eber=野豬 (Swine)，dorf=城鎮 (town)，Swine+town=Swinton
而Tilda喺記者會上讀咗一封Lutz Ebersdof寫嘅信

國師嘅「影」好似評價不俗

癡撚線

最後綜合評分+排名

香港時間凌晨1點頒獎

暫時紅地氈見到At Eternity's Gate同The Favourite團隊

清有無live link

發覺Alfonso Cuarón坐個位同上年Guillermo del Toro & 前年Lav Diaz嘅位置差唔多

萬瑪才旦贏咗最佳劇本

撞死一隻羊 best screenplay

係，地平線單元

高安兄弟新戲 劇本獎

Willem dafoe best actor!!

best director, Jacques audriard, The sisters brothers

Grand jury prize, the favourite

無錯！

Golden lion best film, Roma

完整得獎名單：
Golden Lion: Roma by Alfonso Cuarón
Grand Jury Prize: The Favourite by Yorgos Lanthimos
Silver Lion for Best Director: Jacques Audiard for The Sisters Brothers
Volpi Cup for Best Actress: Olivia Colman for The Favourite
Volpi Cup for Best Actor: Willem Dafoe for At Eternity's Gate
Best Screenplay: Joel Coen & Ethan Coen for The Ballad of Buster Scruggs
Special Jury Prize: The Nightingale by Jennifer Kent
Marcello Mastroianni Award: Baykali Ganambarr for The Nightingale

評分最高嗰3套攞晒三大獎

近期炒返alfonso cuaron開頭唔想拍哈利波特單新聞

就咁睇呢個得獎名單又好似幾正路，冇乜意外

Golden Scene Co. Ltd. - Film

【#影展快訊】法國著名導演🎥積克奧迪雅（Jacques Audiard）憑首部英語電影《淘金殺手》(The Sisters Brothers)勇奪今屆 #威尼斯影展 最佳導演獎！

《淘金殺手》根據屢獲大獎的同名暢銷小說改編，講述「殺人零失手」的殺手兄弟受僱追殺一個自稱擁有舉世無雙的淘金祕方的男人。殺手兄弟分別由康城影帝祖昆馮力士（Joaquin Phoenix ）及金像提名影星約翰韋利（John C. Reilly）飾演。
===========================
#上年係監護權爭戰 #今年到淘金殺手
#威尼斯影展 #最佳導演獎 #都係高先發行 #StayTuned #敬請期待 #TheSistersBrothers #VeniceFilmFestival Venice Film Festival

跪求早啲上畫

正式上畫應該無咁早，或者會擺去高先精選做幾場優先場

然後這description只會佔十分鐘，之後就大師手筆

會唔會拍到成套no country for old man 咁？

wow

橙 諗起上次nolan去電影中心

樓上嗰個乜水？🤔
金麥基就識😅

高安兄弟

邊度睇到

戲group有人講 應該出自發行商員工fb

終極海報

上次菲律賓ge金獅大導lav diaz係電影節播緊佢套戲個時入場都係得我同朋友認得

一陣12點半多倫多影展頒獎禮，將頒發被視為奧斯卡風向儀嘅People's Choice Award，同埋Platform競賽單元獎項 (今年評審好把炮：Béla Tarr, Mira Nair, 李滄東 )

想睇但睇唔到live

何蔚庭《幸福城市》贏咗Platform大獎

People's Choice Award:《Green Book》Peter Farrelly

First Runner Up:《If Beale Street Could Talk》Barry Jenkins
Second Runner Up:《Roma》Alfonso Cuarón

btw, 頒獎時李滄東啲英文聽到我一頭煙

帶住headphone聽都還可以
幸福城市有無機會aff優先睇

Green Book 洲立已買

邊個估到絕世孖寶同情迷索瑪莉其中一個導演會拍到套奧斯卡級數作品

Green Book 香港譯名《綠簿旅友》
2019年1月檔

個名唔知點咁

【多倫多影展．來稿】《引力邊緣》導演新作《Roma》完美的示範

都說多倫多是來年奧斯卡的前哨站，看來今年也不例外，幾部呼聲甚高的作品亦相繼推出。首先遙遙領先、高出一班的是《Roma》。

這部由《衰仔失樂園》(Y Tu Mamá También)、《引力邊緣》(Gravity) 導演Alfonso Cuarón執導的黑白電影，雖然不是在多倫多作世界首映，但它的口碑早已在缺席康城之下傳出，然後再在威尼斯勇奪金獅大獎，令期待指數急劇颷升，行家、記者、影迷們早已安排好睇片攻略，早早開埸前兩小時前來排隊，場面壯觀。

電影絕對驚為天人。一部重構墨西哥七零年代的家庭故事、一個中產家庭裡主僕關係的故事，看似是平凡無味的題材，但落在導演的手中，每一個鏡頭構圖、每一個細節安排、每一段情節推進，都變得精彩悅目、目不暇給，不論在導演、劇本、攝影、演員、美指等各個部門，基本上都是上乘級數，找不到任何可以挑剔的地方。

從第一個鏡頭開始，女傭洗地，在家中走趯打理家務，電影建立了一個溫暖友愛的家居空間，讓觀眾的視點跟隨女傭的經歷，不徐不疾、靜靜地發現了她和這個家庭的和諧親密、那一段霧水情緣、主人夫妻之間的暗湧嫌隙、一場山火和宴會的暗示、危難之中女性之間的互相扶持、學生運動的旋渦掠過、流行文化的入侵等等，直到結尾，導演都用側面的寫法，將故事帶出而不是說出，好讓觀眾細味這些畫面內的細節。

很久沒有看到這樣驚艷的作品，導演執導、編劇和攝影三為一體，大師風範得來又氣定神閒，運用大量橫移的推軌鏡頭、長鏡頭，一方面優雅細緻地重現了當年生活的氣息，讓時代的肌䤚淸晰豐富，另一方面又不囿於技術過度的而失諸情感，難得地將導演技巧和人文精神平衡得恰到好處的作品。如果說觀賞時讓人想到費里尼的電影，真的絕不為過。

另一部被看好的是《If Beale Street Could Talk》。

電影是《月光喜歡藍》的導演巴利贊堅斯 (Barry Jenkins)，在奧斯卡獲得最佳電影之後的最新作品。電影在多倫多世界首映，改編自1974年James Baldwin的同名小說，講述一名年輕黑人被無辜指控為強姦犯，他的女友和其家人如何為他打脫罪名。

與同類題材不同的地方，電影的敘事時空游移穿插，一邊敘述案件的經過和發展，令一邊重溯男女主角的感情發展，互相滲透，借個人的遭遇帶出美國黑人當年的處境。

與《月光喜歡藍》一樣，導演在處理社會不公義的時候，沒有呼天搶地，反而冷靜溫柔地呈現問題。再加上他對王家衛的鍾愛，從懷舊服裝、音樂的挪用，再到牆紙、餐廳，以致大量的內心獨白，都大大增加了電影的浪漫氛圍、抒情功能，與其說它是種族主義的控訴，倒不如說它是一封混入了社會控訴的情書。

恰巧地，去年被《月光喜歡藍》擊敗的《星聲夢裡人》（La La Land）的導演戴米恩查素（Damien Chazelle）亦有新作。

《First Man》是美國太空人尼爾岩士唐登陸月球的傳記作品，但它沒有一般太空人電影般宣揚大美國主義，連登陸月球最經典的把美國國旗插在月球之上的鏡頭也只是輕輕帶過，足見導演希望拍一齣不一樣的登陸月球電影。

今年正好是美國登陸月球的50周年紀念，導演反而把筆墨放在岩士唐女兒離世後的陰霾，太空人在心理和生理上要面對的各種問題，以及成功登陸前的各種失敗和各種不濟，甚至乎美國在冷戰時期太空競賽上給蘇聯爬過頭的挑戰等等，雖然沒有誇張鋪陳，但也可堪玩味。

太長唔quote

roma同if beale street could talk比first man更吸引

係咪真㗎

百記, the grand搵唔到料
不過wmoov有

如果係真，因乜解究會快手成咁

11月係咪有法國電影節之類既野 ，分級個網又搵唔到料
照計拎左影帝，入左貨既發行商應該會出post宣傳

反而見到 Widows 12月上映

有新預告

幸福城市 安樂已買

The favourite 香港預告

A star is born既shallow同suspiria既suspirium會係來年奧斯卡best original song有力競爭對手

9成9前者贏

Tilda Swinton has confirmed she is playing the 82-year-old male psychiatrist in #Suspiria. She even requested to wear a prosthetic penis to fully transform into the character. Here's what makeup artist Mark Coulier has to say:

Surprise! #BohemianRhapsody⁠ ⁠ and #AStarIsBorn won't be competing at the Golden Globes as musicals. From #TheFavourite to #EighthGrade, here's what other films could fill the category:

其實究竟有無準則
如果Manchester by the Sea報comedy，佢地受唔受

Roma12月14

得利買左 1月13號上！！

屌打漏左
講緊at eternity’s gate 香港譯名《梵高·永恆之門》